一度被斥淫穢 《向左側臥的裸女》成蘇富比最貴藝術品

著名意大利畫家莫迪利安尼（Amedeo Modigliani）畫作《向左側臥的裸女》，成為拍賣行蘇富比史上成交價最高的藝術品。這幅畫作在20世紀初，曾被視為淫穢物品，當年引起極大爭議。

莫迪利安尼在1917年創作的畫作《向左側臥的裸女》 （Nu couché (sur le côté gauche)）於周一（14日）在紐約蘇富比拍賣會，以1.57億美元（約12.4億港元）成交，創下蘇富比有史以來最高的拍賣價。

莫迪利安尼另一幅1917年著名作品《側臥的裸女》（Nu couché），在2015年的佳士得紐約拍賣會，以1.7億美元（約13.1億港元）成交，當時亦打破了莫迪利安尼油畫的成交紀錄。

在1916至1919年期間，莫迪利安尼共創作22幅裸女畫作。畫作首次公開時引起極大爭議，由於法國警察視畫作為淫穢物品，莫迪利安尼一個畫展，在開幕後數小時被迫關閉。

連登仔單手就畫到啦

你識條鐵咩，莫迪里亞尼既晝真係好正，

隱性五毛又貼無聊外國新聞洗版，唔比人講掛幅單野

一拳one老師仲好過佢

有無藝術撚可以講解下呢幅畫有咩別

竟然見到#2回覆

係支那走緊資

啲晝真係好撚正喎 拋低一句就知你有料識欣賞 連人地個名個識

未聽過莫迪里亞尼，就好似未聽過梵高，莫內、畢加索咁背，外國小學生都識既一代宗師，連登仔竟然唔識，仲笑人

梵高，莫內、畢加索我諗好多野都識，但莫迪里亞尼就肯定少人識d。唔明你係到串mud9。

你識唔識謝爾蓋·米哈依洛維奇·愛森斯坦，人地外國少學生都識既一代宗師........

連登仔識藝術就唔會日日上連登啦屌

梵高，莫內、畢加索我諗好多人都識，但莫迪里亞尼就肯定少人識d。唔明你係到串mud9。

你識唔識謝爾蓋·米哈依洛維奇·愛森斯坦，人地外國少學生都識既一代宗師........

一見到個屁股即刻想屌落去 仲唔正!?

我認為東熱的藝術價值好高。

睇完呢幅畫，我射咗兩憶出來

agger

我射左三億

一直覺得呢啲所謂藝術品係用嚟洗黑錢

幅畫透過裸女展現出對當時社會既控訴
雪白既床上訓左個裸女
就隱喻社會既人應該盡快睇清社會真實一面
對政權同市民既漠視既不滿充分流露出黎
果然係一幅上乘既佳作

呢排喺連登發言，唔知點解成日比人鬧我串，咁我都係一貫承傳高登文化，串嚟串去，以串制串啫。講串大把巴打串過我，真係唔明點解會比人話串。

睇嚟高登傳統嚟到連登已經斷咗，可能好多鄉土或者baby condom嘅ching, 嚟咗呢度做新會然，所以掀起一陣和諧風。睇怕都係時間回家了

between, 愛森斯坦就愛森斯坦啦，識佢嘅人點會講全名架 講真我真係唔係好熟咯，讀小學時都唔識，係初中時睇過下佢出乜乜金戰艦咁大把囉